%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021-2023 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}

\usepackage[
	includehead,
  headsep=0mm,
	paperwidth=21cm,
	paperheight={29.7cm/3},
	margin=5mm,
	]{geometry}
\usepackage{2223-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textbf{Nom :}}
\fancyhead[R]{\textsc{Automatismes --- Proportions}}

\usepackage{2223-pablo-devoir}

\begin{document}

\watermark{Sujet A}
\begin{enumerate}
  \item Calculer la valeur manquante.
    \begin{center}\begin{tabular}{rcc}
        \toprule
        Mois & Janvier & Février \\
        \midrule
        Visiteurs (milliers) & 50 & \ldots \\
        Indice & 100 & 110 \\
        \bottomrule
    \end{tabular}\end{center}
	\item Parmi les \numprint{2000} spectateurs d'un match de basket-ball, 400 ont moins de 20
ans. Calculer le pourcentage de spectateurs ayant moins de 20 ans.
\reponse
	\item Parmi les 400 employés d'une entreprise, $5\%$ travaillent à temps partiel. Combien d'employés travaillent à temps partiel ?
		\reponse
  \item Dans une entreprise, 40\% des employés viennent travailler en voiture. Parmi eux, 20\% font du covoiturage. Quelle est la proportion d'employés venant travailler en covoiturage ?
    \reponse
\end{enumerate}
\pagebreak

\watermark{Sujet B}
\begin{enumerate}
  \item Calculer la valeur manquante.
    \begin{center}\begin{tabular}{rcc}
        \toprule
        Mois & Janvier & Février \\
        \midrule
        Visiteurs (milliers) & 30 & \ldots \\
        Indice & 100 & 110 \\
        \bottomrule
    \end{tabular}\end{center}
	\item Parmi les \numprint{2000} spectateurs d'un match de basket-ball, 300 ont moins de 20
ans. Calculer le pourcentage de spectateurs ayant moins de 20 ans.
\reponse
	\item Parmi les 400 employés d'une entreprise, $3\%$ travaillent à temps partiel. Combien d'employés travaillent à temps partiel ?
		\reponse
  \item Dans une entreprise, 70\% des employés viennent travailler en voiture. Parmi eux, 20\% font du covoiturage. Quelle est la proportion d'employés venant travailler en covoiturage ?
    \reponse
\end{enumerate}
\pagebreak

\watermark{Sujet C}
\begin{enumerate}
  \item Calculer la valeur manquante.
    \begin{center}\begin{tabular}{rcc}
        \toprule
        Mois & Janvier & Février \\
        \midrule
        Visiteurs (milliers) & 40 & \ldots \\
        Indice & 100 & 110 \\
        \bottomrule
    \end{tabular}\end{center}
  \item Dans une entreprise, 60\% des employés viennent travailler en voiture. Parmi eux, 20\% font du covoiturage. Quelle est la proportion d'employés venant travailler en covoiturage ?
    \reponse
	\item Parmi les 400 employés d'une entreprise, $4\%$ travaillent à temps partiel. Combien d'employés travaillent à temps partiel ?
		\reponse
	\item Parmi les \numprint{2000} spectateurs d'un match de basket-ball, 200 ont moins de 20
ans. Calculer le pourcentage de spectateurs ayant moins de 20 ans.
\reponse
\end{enumerate}
\pagebreak

\end{document}
